\section{Introdução}
\label{introducao}
A participação popular pode ser compreendida como um processo no qual homens e mulheres se descobrem como sujeitos políticos, exercendo seus direitos políticos \cite{almeida2011participacao}. Uma das formas de participação previstas na Constituição de 1988 e instituído no Decreto 8243/2014 é através dos mecanismos formais de participação (conselhos, conferências, ouvidorias, entre outros), que tem como objetivo, permitir o acesso do cidadão ao processo decisório.

Um dos problemas enfrentados é a inexistência de um local para busca de informações sobre os mecanismos, eles possui seu próprio repositório de informações, em diversos formatos digitais. Embora exista uma quantidade enorme de informações sobre participação social, a maioria delas possuem informações heterogêneas e desatualizadas, principalmente as disponibilizadas em catálogos impressos e em \textit{sites}.

Por isso, propõe-se criar um local para disponibilizar as informações sobre os mecanismos. No entanto, do ponto de vista da Engenharia de Software foi necessário juntar conhecimento com outras áreas, a fim pensar em uma solução que seja duradoura e atualizada.

Esse artigo apresenta o andamento de um trabalho de conclusão de curso (graduação) de Engenharia de Software na Universidade de Brasília (UnB), que tem o objetivo conceber um ambiente para consulta colaborativa dos mecanismos , onde cada instância será responsável pela manutenção de suas informações. 

O restante deste artigo está organizado da seguinte maneira: a seção \ref{sec:metodologia} descreve como foi nossa metodologia de trabalho; a seção \ref{sec:estudos} apresenta os estudos e resultados obtidos até o momento; e a seção \ref{sec:final-remarkds} conclui este artigo.
